機埸可能運作唔到

【香港机场航班预警】由于香港本地乘务员、管制员和地勤的工业行动，8月5日-6日往来香港机场的航班运作预计将受到严重影响，所有往来香港机场的旅客请留意航班动态。

由于管制员人手不足，香港机场将在8月5日12时至8月6日6时期间实行流量控制，跑道容量腰斩，由原本的每小时68架次下降至每小时34架次（17起、17降）。国泰、港龙、港航、快运、东航5家主要承运人分别获得26%、17%、10%、6%和3%的跑道容量，其余航空公司的航班根据出发时间，分时段在剩余容量的38%（13/26架次）中以【每公司每小时1架次安排，若超容顺延则在下一小时内优先安排，以此类推】。【香港机管局于8月4日2130-2359期间接受航空公司提交流控期间的航班计划申请，预计8月5日0200前完成流控期间航班计划批复】。流控期间的实际跑道容量以空中交通管制机构最终通知为准，以上数字仅供参考。

此外，香港本地4家航空公司的航班也可能因乘务员人手不足而出现减员、延误、取消等情况。预订了@国泰航空 @香港航空 @香港快运航空HKExpress 航班的旅客，请通过航空公司网站、手机应用、香港机场官网等渠道留意航班信息。